SPAC股 空殼公司集中Post (6)

美國 SPAC (Special Purpose Acquisition Company)，中文名「特殊目的併購公司」，又俗稱「借殼上市公司」，主要成立目的是透過併購的方式加快上市流程，即是在被SPAC併購後上市，免去以往IPO的路演、審查等繁瑣流程。SPAC先行上市之後，通常會有18-24個月的時間去找尋適合的併購標的。

另外，SPAC架構在某種程度上也非常保護投資人，通常會以權證的方式確保各投資人的利益，投資人也握有完全的權利接受或拒絕公司所提出的併購案，若屆滿還未成功併購的話，也會將資金還給投資人。

投資涉及風險，證券價格有時會大幅波動， 價格可升亦可跌，甚至變成毫無價值，謹記量力而為。

溫馨提示，SPAC 唔係一般股票，波動可以好大，有佢自己既風險甚至 週期 存在，諗下自己風險承受能力，無論係揀岩岩 宣佈target 、 未宣佈target 、就黎merge 、岩岩merge 左 既股；又或者 入正股、unit 、 warrant 、right 、 option ，揀股同工具 都小心D，揀合適自己既策略 同注碼玩咁就最好喇

Credit: ForTheWorst

SPAC懶人包
What is a SPAC? | CNBC Explains

英文睇唔明唔緊要，同一條片呢條link有中文字幕

Q&A 常見問題

Q：成日見某某LLC Announces an Investigation of 一間SPAC？例如：SHAREHOLDER NOTICE: Brodsky & Smith, LLC Announces an Investigation of Foley Trasimene Acquisition Corp. II (NYSE - BFT)
A：呢啲好Common ，唔洗驚，你當係一個盡職嘅審查。

Q：其實SPAC股合併完仲當唔當係SPAC股咁睇，定係可以當普通股？
A：嚴格黎講其實要等一排先當佢係普通股 ，因為
- PIPE share 既 “lock-up period" 過左之後佢地可以trade
- warrant redemption 有機會 帶黎dilution

Q：有無啲有用嘅SPAC資料來源或網站？
A：，可以好易搵啲 岩field ，Sponsor / Management Team 好既 Pre-announcement SPAC

Q：有無可以Follow同SPAC相關嘅Twitter帳戶？
A：SPACinsider, DJohnson_CPA, etc.

Q：請問U字尾係咪要等公司幫我拆開正股同窩輪？還是可以自己去證券行搞？
A：Unit Split 先可以拆，同埋要自己搵證券行搞，可能要收你手續費。

Q：SPAC嘅Unit/Warrant係乜？
A：好難解釋，留返比有經驗人士幫手解答，或者唔好接觸，想了解多啲可以去片

SPAC股 空殼公司集中Post (5)

Lm

留名

lm

LM

如果依家比你買Spac股你會買咩？
除咗TPGY

財巴

財巴 聖誕節快樂

財巴聖誕快樂

Merry Christmas

psth

我見寫啲spac收購唔成功會退埋息 係點計

推番依邊

LM繼續支持

強貼留名

繼續支持

錯過左了，一飛沖天了

新貼留名

支持支持！

其實如果我有10萬蚊而家入仲係咪時候，定係等佢回番10零20%

繼續SH BFT同不斷加注

留名支持財巴

pic 有貨過

繼續坐BFT

咁多隻spac你地點樣揀
我自己手頭上有幾隻睇完都幾值得SH
但唔肯定應該玩短炒定SH好

CCIV 點睇
依家先10蚊，但有RUMORS 會同DIRECT TV MERGE，柒極望12-3蚊都有20-30% 空間

好多大佬 價又穩 坐得舒服

GHIV 早幾日買了

Apxt

GIK

等耐Apxt被市場記起的一天

24蚊沽哂

等待Apxt被市場記起的一天

支持財巴 留名

多謝財巴Merry Christmas

大家聖誕快樂

入左少少GHIV 搏佢合併前會升一轉

BFT 開車

靜！

有冇人留意pcpl?

有冇巴打有留意ETAC
見youtube有唔少泡菜仔同鬼佬講
好似話d management背景好勁

GHIV 13.5到目標價落左車

有幾勁

好似話係SAP 以前嘅高層

揸住APXT 嘅巴打會咩價放？

黎料

靜啦屌

但我比隻VLDR hedge緊

睇30 但係有啲想而家放晒佢

佢係有咩消息, 咁突然爆上

等左好耐先有d 起色
之前差少少放曬

SH啦
Bft 好野黎全球賭波網都會用

牛牛班友真係好撚煩
之前橫咗咁撚多日唔入貨
而家升少少就問幾時跌要加貨

好能on9

RMG又上
之前震走左

有感open有排調整 市值論根本冇用係睇隻股熱唔熱
你睇下airbnb, 比都話佢overprice而家照爆上160
坐多排想走場 時間成本太貴 miss左好多好野

airbnb 同 個business model 都幾唔同下

DirectTV 不了

岩岩29蚊個一下忍唔到走左8成
唔係對隻股無信心
而係學你話齋錯失左太多機會

都係搏佢有11-12蚊
反正10蚊呢口價最多輸時間 細倉玩下

佢真係announce DirecTV 除時沽到<$10

今晚Review完Spac都係無好Target, 唔想為買而買

安心過聖誕啦 財巴聖誕快樂

QELL如果近NAV 係ok 既， 而家就唔值個risk

撈vldr
想咁做

TPGY幾時再補返倉

岩岩上Reddit睇鬼佬講DirectTV好似真係唔太樂觀
講到係第三世界電視股務咁

住過美國知咩事
又有cordcutter trend

財巴 同 咁多位巴打 聖誕快樂

留名 大家聖誕快樂

聖誕快樂

各位巴打 聖誕快樂

聖誕快樂 祝大家賺多啲和氣生財

咁都正常D

Direct TV好似唔係咁想比cciv merge
同埋Churchill Capital 依間野track record都麻麻地
就算佢唔merge direct tv都未必係好事
利申9個幾有貨

環保嘢嚟做分解塑膠

F巴 同 各位巴絲 聖誕快樂

John巴 聖誕快樂

CLA望落仲有水位

我睇25左右

rmg真係cls

呢個係唔係個拼前個價黎

痴到冇眼睇

之前放左2次
今晚31.2入返，真係估佢唔到
決定sh到2046算

有無巴打 打算潛伏apsg

埋伏咗1000股PCPL好野黎

我睇係，始終仲未到合併，如果合間野係好嘅，合併前一兩個星期會爆

財巴 想問你點睇BTWN? 有楷哥同Peter Thiel

屌我1135都入左入完就插落黎.....好彩隔離入左THBR起碼識彈

GOEV一入就插水
500股輸緊一千USD FK

不過係EV就一定SH

Pcpl升硬上30

憑咩 真心問
已Hold500 股

實力大，客源量大，未來前景有更多發展空間

Up咁多理由，我諗最大嘅原因咪就係跟錢多多

咩人黎
YouTuber?

12蚊買SH

rmg 其實升乜鳩

有無巴打有買CLA

琴晚期數升 但大部分個股都跌
反而spac都升得好勁
好驚驚 開始反其道而行

收皮啦10蚊嗰陣買咗啦

我都想問有冇人買IPOC 同 GHIV
尋晚買咗少少GHIV，間公司好似賺好多錢

我覺得睇你玩長定短線啦 鍾意快嘅梗係衝入當堂炒果啲啦

兩隻盤後都升

IPOC 同GHIV每邊都500股

希望星期一再爆升上去

我都係

無幾個月前咁好炒
依家果啲覺得好多都伏伏地

財巴點睇GOEV

財巴 想問你點睇BTWN?

有人物（Peter Thiel 李澤楷）
差個故仔

有睇過
當時以為愛華頓波衫個贊助商係呢間公司
跟住就睇過下呢間公司，車款都幾靚，EV個底座咁樣Design都唔錯，但好似有排都未交付到同盈利

你預會好似Tesla嘅初期咁，如果真係賺到錢，就會突然間估值重估爆升，至於升到幾多，就應該唔會再有Tesla/Nio嘅升幅，要密切留意間公司嘅發展同新聞消息

但無記錯佢好似係用月租EV嘅方式 有好有唔好，初步估計都應該work嘅，但前設係現金流頂到

差唔多55%

我都睇過少少資料
只租不賣
同埋滑板車個Concept 真係好新奇

我自己都渣緊500股
均價19.7
不過長遠睇好既 SH

食住花生睇佢哋搵到咩野公司先睇啦
我估佢哋點都留返啲水位比你哋嘅
但揸幾耐就另計時間成本啦
我個人就唔喜咁樣揸住等
我揸隻TPGY等合拼唔好

財巴 想問你睇唔睇好BFT?

財巴有講過 bft太大隻
短期內都唔會點爆上去
但比較穩

唔該巴打,有時追唔切post
我最近先開始玩美股,咁啱又留意到財巴講TPGY,先執到餐聖誕大餐
所以想上黎多謝財巴

其實tpgy同sbe對比長持 邊隻潛力大啲

你跟得貼應該知係TPGY
證明你無睇TPGY新Post入面啲片

Tpgy
Cla
Xl
Ghiv
重點睇好呢四隻

其實有啲唔明。而家BFT係市值26億，但paysafe值90億
$15 ~ 26億
$?? ~ 90億
咁PB如果係1，即係要升到50蚊?

漏咗呢條落Q&A

可能講下 before/after merger 既影響同分別... 同埋 feel 到好多人唔知隻 spac 只係 hold 左 target company 既部份 share

財巴 聖誕快樂

XL炒瘋了 尋晚比人洗倉驚驚
其實要炒係咪買GIK仲好？

Tpgy都係俾人炒 愈升愈有
當然前題係要有前景加有實力

pcpl 有it 佬話睇好
Benchmark initiates coverage with a Buy rating and announces Price Target of $15.

點睇

Gik

呢到都有條友係到pump 呢隻
B2B SCM software forward rev multiple 7x, forecast 10% CAGR，笑撚左
5x 都比多左啦

証明冇人睇filing， 果度一定有一頁係transaction overview

sbe有無巴打玩緊？諗緊入唔入好

無睇，真係唔識㗎

開戶口都懶

吊果幾日
要大去推場讓球

我有冇睇錯，THBR其實係未有實際product/service出？

D 低質討論開始衰過r/spacs [

bft

Gik, qell睇好邊個？

有冇人有留意CFII?

玻璃公司

Qell 未宣佈目標
傳係proterra
如果係應該勁

GIK是EV dream?

無睇，可唔可以幫手講多啲
睇下有無興趣

點睇hyln/gik

PCPL好似做SaaS, 但好似PS ratio 太貴

好似冇同類公司做比較？

已經10% 左 等短回？

講左幾次冇人理，原來要po 埋圖
SCM software 出到7x 仲有人話直上30真係笑撚左

機構話15蚊target price

Qell, thbr，gik睇好？
Youtuber狂推

如果 qell係Proterra 上40都得
依家未公佈，只有傳聞

係咪佢10.5重貨？

Now that we have stabilized from the election buffoonery (sort of), it's time to buy more spacs. If your not buying warrants and selling them on news for easy gains, your leaving free money on the table. Here are 2 energy spacs i've loaded that don't have a target yet, but their management teams are going to bring a winner:

$ACTC Audrey Lee, previously with Sunrun and currently the co-chair of Clean Energy for Biden, director of the board of $ACTC, focused on opportunities in the transition toward sustainable use of energy and natural resource

$PDAC Jonathan Silver (Director, Plug Power $PLUG, National Grid $NGG) He was also Exec. Director of Loan Programs for Obama, leading "the government's $40B clean energy investment fund and its $20B advanced automotive technology fund"

PDAC 10.2 蚊，值得入少少？
合併失業都退10蚊

傳聞係ev company
睇reddit

Expc 直升機點睇？
。。

但唔排除reddit 放流料，反正10. 2 風險唔大

公司介紹

the Company intends to target companies that focus on environmentally sound infrastructure, industrial applications and disruptive technologies that eliminate or mitigate greenhouse gas (GHG) emissions and/or enhance resilience to climate change, a thematic that the Company refers to as Mitigation and Adaptation. The Company’s sponsor is an affiliate of Carnelian, an investment firm that focuses on opportunities in the North American energy space in partnership with best-in-class management teams.
...

無眼睇

財巴點睇 IPOD E F
背後個團隊好似幾有料
IPOA已經成功合併左
B C都上曬軌道

呢個系列唔錯，但有協議會收購邊間再叫我睇 未知收購邊間果啲唔好問

我自己就唔太信其他EV，一來風險大要燒錢，二來就算佢哋生存到都難賺大錢

以價值投資計 真係得啲充電站係可以長揸

佢地成班有穩定cash flow, QS GOEV 隻隻都0Revenue...

你哋都好心水清

炒完就算啦，同佢過人世咩

炒都炒隻穩架喇
你叫我炒QS我真係無信心
但我炒TPGY跌落$19都面不改容

不過evbox冇乜曝光，可能要遲啲有新聞出先炒得起

係到諗星期一放左arkk加倉apxt好唔好

唔好

LOAK 好似升得好快

Xl 依家出左車已經大把客wo
Gik下年先出車

Ipoc 13蚊冇上車

一間spac公司有三個股票代碼
三個唔同價格同升幅
係咩玩法？唔明

正股
warrant
正股+warrant
唔識就玩正股算
利申：我都唔識

可以睇下reddit個beginner guide
我覺得幾有用

你就想，仲會跌返落$19俾你入貨咩

actc 有d想入手 有director(Audrey lee)係拜登團潔淨能源嘅首席 而家又未有人討論緊( 定係我冇追post) 有冇巴打都有留意

尋日 post過，但好似貴左d

我見youtuber 推介，明天小注依間，management team不錯

主要依間只係10. 2風險細

樓主Rmg 點睇
我 16. 5買左100 股
長持一部份應該無問題掛？間公司都幾多訂單

太空網絡公司AST & ScienceNew同 Providence Acquisition Corp.合併 點睇
NPA
NPAU
NPAUU
NPAWW
有咩分別 入邊隻好

唔睇好
衛星軌道有限
唔覺得佢贏到spacex

Agree

啱啱Google完
最近先比nasa ban左發射衛星
點爭

係得blue origin有得鬥下

如果驚就唔好入. 保守估計成功合併都上$20, 望$25 到$30, 不過SPAC升過$15就唔好all in.

其實我都玩左三個月spac
但一直想請教合拼完成後
個間spac仲會唔會有股權？
例
btwn收購左tokopedia後
係btwn持有哂？定反而係toko話事
如果toko話事 反而應該係btwn比人收購播
麻煩哂

spac其實係合併唔係收購

S-1 Form好似有寫

我睇q&a好似無
不過算啦 反正 邊個大股份d都唔係我地話事

真係無睇大多數升30%我就會離場
想請教係邊到睇 morning star有嗎

...

星級團隊spac已起飛，淨得 apsg 仲係10. 4蚊
上市22個交易日，近排日日 100萬股交易

Btwn 12. 5買左，依家買太貴了

Psth買左， 唔知幾時起動

Btwn 你買左幾多股

Xl, Rmg 重倉中
Apxt, Foley 有買
APSG, pdac 今日小注買，pdac 見Jonathan Silver係director ，小注十股

80 股

我重倉左 祝我好運
均價19

均價19？
第一日25蚊買？

上星期五？
未宣佈target 不敢高追
apsg，pdac見 10. X 元就搏一搏

上星期中伏盤前買

Bingo last Friday
不過而家都焗坐
其他不知名spac都好多去到20以上 呢隻有大佬加持
如果升唔到我咪認命

睇下今晚會唔會補裂口

唔放就長妹，一放就爆升

開什麼玩笑

三隻 btwn升左45%走人 13.8入 19.5走
nbac 重倉 15.6入 未走
vgac 11.5入 未走

Fcel, surf 高追左
玩完？

麻煩哂 班管理團隊 來頭唔細播

19先重倉 真英雄

我先係高追俠

坐倉俠先啱

其實都係因為Peter Thiel同小小超 我先敢買咁多

買左好多咩？ 幾多股？ 我都有2500股@$10.1

唔會多過你啦

我用緊牛牛，但發現佢所有用.wt做尾嘅spac warrant都冇，好似GIK.wt , BFT.wt都冇
但用w做尾就有，好似OPESW, APXTW
有冇人知點解決呢個問題

特別是2026

19

唔死得既 應該

以佢哋財力 其實買起佢都得啦 所以還好

bft 同埋APXT 全部爆緊!!!!!!!!!

盤前 隻隻都炒起哂

兩個最快合拼

希望$NPA做到meme stock

RMG

盤前升到

dllm隻隻spac都爆到

隻隻股都爆 nndm moster

aspg 都爆

+7.38% 開市有望上$12, 恭喜巴打

爆緊啦 兄弟

依隻好野黎

Avan 傳 Klarna，爆緊

財經巴BFT係咪仲有持貨

Wpf 股價好低

全部spac盤前爆升

佢好似一早轉晒

Soac 升咩野
無消息wo

Rmg走左貨，爆到上38

GHIV

有 上星期四13.8入

Soac, apsg, actc 找不到消息
只知道無啦啦爆升

開市都要keep住全版綠色

升哂，要加倉了

巴打睇幾多

巴打們有冇用firstrade 買Spac. 應該玩唔到warrant 的？

```

早2日先留意到
應該開市睇住個勢先入

全部spac繼續爆
唔好停

想加倉

唔太關spac 事但長和收購印尼ooredoo
btwn 都係收購印尼野

上個禮拜冇入 而家入會唔會太遲

唔該巴打

跟得好貼

如果係我，我會密切留意Opendoor有無低撈機會

係隻隻新Spac爆到飛起時
大家已經遺忘咗佢

STPK先叫揸得安心，由頭帶到尾
可惜清哂

15 now

咩位好

有買call唔知幾時識彈...純抄契媽功課

27重倉左OPEN
諗緊走唔走一半買GHIV同APXT
妹撚左成個星期

Apxt決定左日子未？

今晚有隻新spac: bene

同巴打一樣
諗住放一半OPEN入GHIV算

見27蚊都仲守到
之前32蚊放左一半， 28蚊再加返貨
均價24蚊 400股 （太遲買搞到均價都高）

記得財巴話太大隻好難郁 14.5買今日我16.1放左大半了
賺少少錢入幾缸油算

隻隻spac 股都係做 ppt

loak

QS 16入左
升到上八十幾跌返落六十幾我驚到放左

明明冇revenue又冇實物
放左唔夠一個禮拜佢過百

你岩 隻隻都係年年增長，開始睇到有啲懷疑人生

充電站果兩隻都算可信啲，因為佢有過去幾年做參考，Suppose將來會better than過去幾年去發展

因為我哋係外行人，所以你入得場就要深入研究佢

Rmg 點睇？
可以量產，有訂單
利申：15.5有100 股

牛牛commemt：
當前估值也就40多億，5.44億多年合同，22億 advance階段的潛在合同，目標客户10多家。能量密度是microvast接近2倍，其cto對下一代鋰電池技術和固體電池都有研究，雖然規劃2030年推出固體電池不排除會提前。2021年 Orion pack電池量產，推出二代BMS。當前產能是8Gwh，如果有消息再建工廠的就是訂單爆炸的時候了。值得期待。

即係 sbe 仲入得

Blnk ，Sbe 20買，38放左後悔中

好股買幾隻就夠又不是集郵
TPGY BFT!

SPAC 股得APXT 係手

BFT只係我12月頭嘅一隻過客，STPK都係
論質素STPK仲升得靚

利伸：STPK最後果注$17蚊已清

小弟不才，因bft 的服務用開所以較有信心

點睇npa？

$15樓下有貨咪揸住觀察下，但佢預估個增長都唔算特別勁，咁有大把其他選擇啦

買返EV股Long term都應該穩過佢

唉剩係入咗200股TPGY@24
而家勁後悔中

Tgpy抽升一波走佬等跌再買有冇得諗

邊有早知架 早知大賺個個都allin la

個制係自...

世界咁大
你驚冇下隻咩?

似曾相識

ROCH都升,Plastic recycling,有冇得再追入?得好小

一走完就會爆升

其實有冇個網可以睇到全部SPAC嘅合併status
呢排實在太多太亂

Thx師兄！

真係驚，spac股龍頭無幾多隻

預升到幾多

而家真係好無野想買, 要買都買哂

SloarMax 合併 ALAC
潛在爆發力好大

見好多巴打話見高走啲貨壓低成本
其實你地驚唔驚走完無回頭 無位再入/愈溝愈高？

其實你一開始都可以plan定有幾多會走 有幾多SH

如果想壓低成本 咁頭幾注咪入多d

現實版「怪獸電力公司」將借殼上市

旨在收購向新能源過渡業務公司的空白支票公司（SPAC）$Star Peak Energy Transition()$ 週四上漲8.68%，周漲25.53%，年漲幅達到133.71%。
12月，$Star Peak Energy Transition()$ 與Stem Inc.達成收購協議，預期在2021年第一季度交易完成，合併後的公司的股權價值估計約為13.5億美元，並且將繼續在紐約證券交易所上市，股票代碼為「 STEM」。

Stem Inc. 成立於2009年，是世界百強清潔能源公司，公司通過人工智能（AI）驅動清潔能源存儲系統，用分佈式存儲為企業提供能源優化服務。

與其他的能源公司不同，Stem主推的產品其實是個智能蓄電系統，系統記錄客户的用電習慣。它的亮點在於系統通過記錄電價可以整合出電價浮動規律，根據這個規律在電價低的季節蓄電，在電價高的時候送電。一般通過Stem，一家公司可以節約起碼5%-15%的用電量。

近年來，由於環保意識的不斷增強，國際上對新能源和AI儲能兩個領域的關注愈加空前。在當下電網的發展過程中，AI儲能系統在降低成本、確保可靠性和提高運行能力方面佔據着重要作用。

由於儲能系統可以與正在蓬勃發展的可再生能源結合，以彌補可再生能源間歇性發電與供應不穩定的缺點，自20世紀初以來，北美和歐洲的鐵路運營商以減少未來碳足跡為目標，將可再生能源（風能和太陽能）引入到基礎設施上，再利用可再生制動能力將多餘的能量儲存在儲能系統（Energy Storage Systems,Ess）中。

想問下IPOC 仲有冇水位入去賺個飯錢?
16好似有D高

一月六號vote
Health clover
有望再爆上

你想追入?

好似間野加洲裝太陽能版... 唔好咩都狗衝, 香港都有好多公司幫村屋整

新手上路, 搵緊未合果D潛伏入場

埋伏定少少ipod ipoe ipof
團隊信得過
襯未點俾人炒上去入定先

BFT
大家覺得幾多可以入?
我14有小量, 想加下注

新手玩左兩個月 現時以下10~11蚊有貸 小部份12蚊
ALAC
APSG
ATAC
BOAC
CCX
CFII
CGRO
ETAC
GHIV
GIK
IPOC
IPOE
IPOF
IPV
JIH
LFAC
LFTR
NPA
PCPL
PRCH
SOAC
THBR
TWCT
VGAC
WPF

每隻平均幾多股

會唔會雜左d

擺明唔係雜，而係博合拼
理論上呢種係無得輸，建基於唔會跌穿10蚊嘅話
所以幾穩陣，但前提係d錢好分散

得兩隻200 其他100

買下買下就咁多了
其實都不斷減D
最小等15蚊

so far戰績如何
但如果資金唔夠多，咁好似幾消耗精神

唔入得

買得多有個好處
就係D股一係唔升 一升就10%~20%
呢幾日 日日千幾美元
今個月7千美元

Open 而家好似入得過

財巴請問點睇atac

巴打點睇

普通

有無話每隻幾多股

點解有啲股Citi買唔到既

Bft

Btwn

等左咁耐 終於有一日係升10% 希望keep撚住 咪跌返

加W個隻成交少d
其實唔識揀有冇W會好d

兩隻200 其他100

今晚想高j apxt bft stpk 三揀二
之前14蚊入過apxt但震走咗
點揀好
另外有冇巴打睇過吓LGVW ?

隻隻都好貴

BFT

可入PCPL
同E2OPEN合併
Saas股
未仲開始爆升

$NPA

好，信你
stpk好似太貴

嫌太貴可埋伏住VGAC同埋PSTH先
猛人開既SPAC

今晚fat! APXT BFT RMG TPGY全部各1500股爆升
不過RMG提前套現咗40%
大家點睇PCPL？
做供應鏈管理既SaaS公司
微軟、麥當勞、可口可樂、Amazon等公司都係佢既客
11 蚊埋伏咗

賺到笑

有冇人都同我一樣覺得自己好犯賤 越跌越易訓 反而升先訓唔著

open跌一成

可能佢地要買升幾倍既SPAC

暫時RMG最好搵
15 蚊貨擺到今日

仆佢個街跌到瀨屎咁

升乜

1 倍都夠晒喇
睇敢唔敢All in同耐心啲等下

VLDR

間野太貴，supply chain又難做

黎明前既黑暗係最撚黑暗

OPEN 我屌你老母閪

cciv係咪好垃圾？

接Open or VLDR

Open掂緊30天線

24.01接左open飛刀

穿的話就仆街了

隻open 咩事

RMG 24蚊度均價，39蚊清左340股剩60股

但隻OPEN咩事

飛刀, DM 都跌好撚多

Open 日日都跌，衰咩

GOEV撈唔撈好

OPEN 27重倉 好想再溝但啲錢係晒Fvrr同U到
咁岩今日2隻都跌唔想放屌

Open衰洗唔走SH撚

好多股 連正股都食左棍V

open 25入升到32唔識止賺
宜家仲要倒蝕

個老細個名好臭

睇黎完美撈左底不過入得100股

呢排睇緊ATAC, under $12都仲係值得入

準備入手

升1 倍係14x forward revenue， 你慢慢耐心等啦

24.5入左

揸住VGAC同ACTC,繼續等

咩意思

垃圾股 未到20都唔好買
日日跌 依家入房地產根本好難搞
淡季

普通，未到好吸引，當然現價都有水位但少啲

唔係喎，我嘅認知係美國房地產好撚旺喎，平行時空？

唔好意思，我想請教下大家上Reddit同YouTube搵資料，有冇D reviewers可以推介一下？我新手想學下野，但唔知由邊度開始入手，唔想成日做伸手黨等樓主

Thanks財巴

頭幾分鐘已經有講
再唔係自己Google下

高J咗少少

Spac好股可遇不可求呀

我教你點Search youtube睇片

例如STPK第一日公佈，原來同Stem inc合拼，就打STPK係Youtube，無咩野片喎，試下打Stem inc，咁就可以睇到間公司做咩

Search下SBE, 睇下有無岩嘅片，唔岩嘅，Search埋ChargePoint，睇下邊條片多人睇同正正常常有整下ppt/excel果啲，唔好得條友9up就最好

不過EVbox同其他野撞咗名 個電視盒子

試下打TPGY EVbox咁樣search
或者Evbox Charger/charging
Engie's Evbox

就自然搵到料了解到間公司

不如教人睇investor presentation 先啦，少少ppt 都唔想睇買乜鳩

你呀媽係女人

睇片已經係最懶人包嘅做法
有時我都係睇條片就算
但會搵啲片係cap埋investor ppt果啲
到你睇多幾條片，再睇返份完整ppt就會發覺好熟口熟面

APXT, ATAC, GHIV, 係咁易都數到幾隻under $20嘅好spac

就係要咁
財巴比D火屌下人
咁多巴打無私share都要受班傻仔氣比佢地單單打打
唔鍾意自己用腦又輸唔起既唔好學人買股票

都係果句，investor pres 都唔睇既蝕錢冇得怨人
大部份片都係"THE NEXT STOCK TO 10X"

可以賭埋VGAC

財巴 想問你點睇今晚既Btwn? 無啦啦一棍10% 但係冇其他消息

其實都好二三線
一線嘅TPGY果啲好快都抽到$3x
STPK都廿幾
反而DYMD有機啲
你見APXT拍住Microsoft咁耐都抽唔起都伏伏地

財巴有無睇過alac 熱門太陽能版塊

但apxt升得好穩每日少少咁升無停過

我真係唔明咩叫一線， 2x跌落1x又抽番上3x先叫一線?

多謝財巴教導，想問多句，當我入左去個ppt度，以我入門級新手黎講，請問要注意D咩先令我知道/大約估到該公司前景呢？

THBR 跌到止賺 再反彈升15%

B2B software 炒唔起係正常
同隻PCPL 一樣

Industry growth
Product portfolio
Financials
Transaction / valuation

我又唔係唔識買股，但我自己套方法只限買10-15% 升幅
但spac真心唔識

我邊忽串，廢渣一個串唔起
財巴推介既我全部唔敢買/小額買
冇計，唔識唯有爬文
人地話spac睇極冇好我都只係人云亦云跟口水尾啫
咁都俾你話我串，有冇搞錯

掃過下眼好幾隻，都係覺得普普通通，競爭好大，搵唔到邊隻特別有護城河長揸，Tesla本身已經有做太陽能，起得又快，我揸住Tesla算

收到，學下野先，多謝大家

優質啲有前景嘅公司
我自己把呎去判斷架咋
唔好插
因為得果啲一早就抽爆機，市場係識睇嘅
好彩跟到幾隻已經算唔錯

我果句係講笑，無話你串

冇powell print money 應該唔會有得升

btwn升成咁會唔會反高潮傾唔掂數

唔計玩spac
買正股都好多人得個number已經買緊

完全明你意思
不過搵隻基本面好少少會坐得安心啲

原來係stocktwit youtube 100股一下咁推上去

等下先 實有機會上車

Apxt冇力

好撚慘27以為撈到契媽隻open 底
點知每日嘅底都係下一日嘅day high

Ark 冇買好耐啦

再坐下先

唉 坐下啦 長遠唔差嘅
等個一年半載

好多當炒既spac或者已merge spac
都大回調

我有種感覺，會依家用股權換d垃圾番黎，因為日日交易量咁高，一個月前$10入個班人已經清貨走曬

其實有買緊，但唔係email show比你睇，你去arktrack 睇，會準好多

強國人瞓覺💤

比OPEN抽插到死

全線洗倉

真 屌你老母 大市咩情況都係紅 cls

睇到瞓唔著

apxt直插

我都洗左
IPOC GHIV 賺果啲俾GOEV 同OPEN輸哂
埋單計+5000USD Only
明明平安夜果日+ 7000

open 苦主x2

真心 呢啲股一定要止蝕 你今日唔止聽日跌得做甘 我試過幾隻係咁

睇翻 OPEN同GOEV加埋蝕左2500USD仆佢個街

日日盤前都好開心，開市就仆哂街
唔開市得唔得

APXT 明明綠燈轉眼變成紅燈

早知食左先

想入返open了

Apsg, fuse 尋日買左

$12.80考慮過，但好似話技術都係好普通，你試下追post

Apsg, fuse仲有水位可以買，搏中到target
APSG management team 好，每曰交易量幾大，以上市唔夠一個月新spac股計

長揸ok

你地唔好當普通股咁炒spac 過左就唔好追
買多幾隻新spac好過啦

隻隻賴左野 都長j 咩
要 quit jor佢

我跌到14.9賣晒
感覺仲未跌完
但大部分profit冇晒

埋單有賺小小都好啦
琴晚好多隻都跌
輸死人呀

今日戰績麻麻

個個都狗衝買fuse

10.3已入

有冇人揸緊rmg，雪崩

我未入

OPEN

Goev 騙局

我食左, 睇梗咩位可以再入

盤前一向最好玩t

有 不過12.3成本

有無人已經買定ipod同ipoe

知唔知Aspg想搵咩類型公司合併？

我都有 open ，3日高位跌左 20%﹐洗倉咁洗

今日掛17先

有咩消息?
好似咩都未有就炒左上去

暫時未知既，絕粹搏一搏姐，細注

CCX 點睇?
同SKILLSOFT MERGE

Btwn 點睇

講真Spac股賺夠可以走 例如RMG
唔一定下下都想食QS個浪嘅
食完咪搵下一隻
起碼叫鎖定利潤先
唔洗驚佢撻返落去

傻炒緊，一陣反高潮買Viu TV就大家仆街，我尋日放曬一個月前個大注，賺一倍

好多人以為隻隻都係QS黎，你睇PCPL 買左件貴價垃圾番黎

我都有諗過呢個問題 不過佢同Peter Thiel一齊搞 如果淨係併購viu未免太On9 我估就算最後touch wood 買viu 應該會再搭多一間公司 三方合併應該係可以？

呢句幾時都真 依家後悔rmg冇減磅

點解買Viutv就一定會仆直
想當年Netflix都係租下碟，最尾都成功到
5/10/20年會發展成點就無人知

Viu 東南亞不知幾勁

係，要識鎖定利潤，最多你覺得會大升咪擺1成係到鳩fingfing囉

求指點 小弟重倉btwn 過左尋日之後 而家唔知點好

絲打 最尾有冇買到

訓左冇入

呢隻個錢多多琴晚都一早走哂，應該就玩完啦

你係早兩日突然啲人傻炒嗰陣跟人高J重倉？如果唔係而家個價應該都賺幾蚊喎

係上星期四

突然鳩炒你走去跟人高J

有冇人開定bft苦主區

不過叫做可以坐下既 同埋我差一蚊左右返家鄉

瞓著左冇跟到

樂觀啲諗 斷估Peter Thiel同李澤楷既spac唔會連20蚊都無卦

遲d會入 岩岩上左無耐 應該會回返落11
呢排有得升應該都係因為俾其他spac帶升

我岩價就入，差點1蚊半蚊唔理囉，知唔知大約幾時announce同邊間公司合併？

有排 呢幾間都上左無耐之嘛 座底都坐返幾個月啦

靜啲啦

師兄都有留意佢，佢清倉搞到我都慌慌地

佢清倉入左PCPL

買左少少vgac atac avan
玩6合彩一樣 都係賭運

條友好勁 ? 咁多人跟

可以參考下嘅
牛牛好撚多人當佢神咁拜但佢嘅dm同htoo都仆哂街

Btwn係例外

ACTC

估又上演琴日劇本
盤前gel頭
訓醒變負

Dm我11蚊 跟佢買，有賺嘅，d人高追就蝕
佢好似it公司老闆，d人咪話佢pro

睇到買viu 大笑咗出嚟

BFT 大家睇幾多估唔到咁大隻都長升長有

點勁法, 求指點

呢幾日上得好快

dm 後期其實都上翻過

仲有wish我三隻掂晒屌喇媽

計估值 咁大隻升7成好誇張 諗住18/20放曬算 再升上去當我冇眼光

feel到今晚d spac會有一回
可以準備入貨

完全唔知佢有海外市場

咁快苦主?

3.9% ok 嘅

open

大家準備好掃貨未

NPA 入得未？

自推一下

17無走

全線spac又洗，熄app了

全部已平倉

唔係襯平入返D?

好彩16.8走哂BFT... 不過留左少少GHIV係度

洗撚到。。。

Open每晚穿一條平均線好癲

琴日16.6走哂bft, 好撚彩不過又可以入返

洗唔洗咁呀

輸得起

當然 等時機
全線下跌一定有D野 查左咩事先
上次走唔砌 今次幾乎頂位走晒

Rmg

希望啦

DMYT merger approved

有冇GIK船

未清？

均價27.7，唔理了

完了 無左十萬銀,,

有冇人知成版spac俾人血洗係咩原因

你望下SMALL CAP 2000先

太貴嚕
Spac不嬲好天斬埋落雨柴

你買左乜？

定啦跌個少少⋯

fuse goev vgac 全部呢2日先入

其實$12以下個堆無乜事 2-3% drop

Open 日日倒水咁 冇左十萬

未

有冇已經頂唔住
諗住開心過年

10幾%都唔叫血洗師兄心臟都幾大

發覺咩樹幹

Actc apsg, qell, fuse 已今日小注買左

VGAC我都中左，12.22入，依家11.53溝左一倍貨，GOEV太勇武了，Fuse就真係可以坐下

血洗SPAC

goev 我17蚊先入 估唔到完全冇起色

Rmg幾時合併?

聽日

平均5%到 都唔算好差

合併之前大跌係咩玩法

其實點揀股？ 富途睇新聞都冇哂彈出來

我都想知

Catherine Wood都未驚，大家驚咩

全倉spac同ark etf今日全倉好似痾血咁跌

再見啦dm

有人想推open

APXT有冇人玩緊
未爆過

又升返

似乎特價時間己過

所以冇謂睇到實
睇太多影響自己心情

無驚過仲做下Day Trade
當日TPGY碌落$19都係咁
$25-27算得係乜

空軍唔洗止賺咩

根本隻隻都抽到好貴，依家平返哂當堂順眼返

但Tesla係鏡頭派，講明唔用Lidar, 依家黎轉汰比人笑？

同意 除非打算賣

全線大特價，有邊隻好入？

真係R哂頭,又升返

特價差唔多完你先問

BTWN好似冇人講呢隻喎,
楷哥有份架喎

陰公，呢舖真係訓左無睇

咁我都講過鏡頭同lidar可以共存，加上Lidar比起當時平咁多 就算真係做都唔出奇嘅

師兄你好生面口

Sorry
冇追晒post

睇你post好耐啦師兄你入SBE
唔係成日入黎

有冇人知LCA投票幾時完

全線洗倉最多都係賺少啲
隻垃圾OPEN蝕緊2500
上星期頭有幾日W咁上落
重倉玩左幾日Day Trade 汁左2000幾依家一次過嘔番晒出嚟

我一頁之前先自推完

幾隻spac啲盤靜到...以為自己個app crash左

聽聞係呢個原因下跌

獲利回吐輸極都有個底
一隻股輸緊20% 日日跌 反彈完繼續跌
係咪想跌翻merge前價

IPOC 咁多10k 賣盤 係咪又想壓

岩岩回返果野入左貨 原來未震完

訓醒睇下會唔會好返D

驚就咪柒買spac

財巴，BFT$15-$17呢啲價位值唔值得重倉?
隻TPGY已經重貨，想分散下

問題係non-tech 公司佢想用tech multiple 黎spin 個 valuation
good luck

好似話d管理層有黑歷史

Actc, fuse有無人買左？

Lemonade 都係tech com為名保險公司為實
按照同樣邏輯，Lemonade應該20蚊都唔值
好多時決定股價嘅係市場氣氛，而唔係基本面
利申：ipoc 190@$10.6，唔會再加

我蝕幾百蚊走左了（屌佢老母，一放完即刻彈返上去 ）

等佢上返 uptrend 先入返，一去到32就日日 -10%

跌穿20蚊 all in 佢老母

actc幾錢入?

12.3入左插到11.1

市場氣氛

用LMND 同間垃圾比

我12.3放左d
係咪你接左

Avg cost: loak 22.79, open 24.45, XL 26.16, actc 11.75, tpgy 30.01

Avg cost : btwn 19

玩spac唔係應該由低埋伏咩
點解咁多人高追

10. 8

Fuse: 10.42 PCPL: 11.22 TPGY: 25.76

xl同tpgy囉
但跌得好少

係用option玩會嚇親自己

LMND咪又係加少少 AI元素就當自己係科技股
將LMND當係保險公司咁做valuation嘅話，佢都係垃圾黎
LMND依家P/S講緊係七十幾倍，P/Book value係十幾倍
其他保險公司呢d ratio好多都係細過1LMND嘅Sales將來真係可以成長到70倍？
咁當然亦都可以話LMND同IPOC都比人高估緊
不過玩得SPAC都係投機多過投資架啦

3000股

建議你research 下 LMND 既tech 同間垃圾既”tech” 有咩分別先唔好有百幾股就咁biased 好冇

P/B ratio 咩年代做咁耐finance 冇聽過人用大學corp fin textbook 咩

LMND overvalued 係人都知，tech driven business model 隻隻都overvalued

而家係講緊隻ipoc 根本唔應該用tech multiple, 唔係同你討論tech multiple 應該係幾多x 囉

而家好少少既management team 都直上$11+
我會寧願$12 入個好management team / sector 好過$11 入伏野

BFT唔值好重倉

突破盲點

Asymmetric risk

個市龍先咁姐 ipoc咪一樣跌穿過10蚊
一回調呢d無主孤魂就會返落11蚊內

Ipoc 呢d 垃圾就算啦，唔想再講

Apsg 推介
10. 7 科技類
上市唔夠1個月，

已埋伏

有預感會跌多兩日

硬係覺得paysafe會係好似某d奇怪股咁
一野爆上100
始終佢開始被多方面採用，又係未來電子支付
趨勢

又cover到好賺錢嘅“網上賭博、虛擬貨幣bitcon、網上遊戲支付”

三大連鎖

有講係tech? Search 唔到target industry info

thx財巴，仲諗住可以上到$30，搏一搏添

尋晚 10.41 買咗少少

90億爆上900億美金市值？
好難喎

$100 會同 square 差唔多market cap 喎

呢個po 好多痴線佬

$psth 點睇
好似無乜動靜咁

其實不如你宜家趁低買 200股sq 好過啦....

打算SH到2047
契媽都冇放我冇理由放

有目標?
無目標無睇法

但契媽都有Z, 佢買哂兩隻

一定係低位加倉
利申有貨

open 水位多啲

支持依個睇法

不如睇下每隻spac 個size先出嚟鳩up啦

除左ackman之外都無咩可以傾
之前吹啲風無樣中

依加入open 有冇得諗

財巴 我想問 本身我全倉左btwn.. 其實係咪應該拆一半去tpgy? 或者全倉轉過去？

SPAC 真係養到所有人以為股票淨係得升
回兩回又轉倉又盛

呢隻炒消息都差唔多去到廿蚊
都未公佈目標會唔會太顛

個位巴打好慘,19蚊重倉

Spac股都全倉

人生太短

Yes

師兄點睇WPF

呢3日洗倉洗到失去信心，等佢升返一棍先再入返

LCA上咗

屌 轉撚咗TPGY

如果真係睇好而筆錢又唔怕hold住，近NAV入全倉我又覺得ok

16.8走左 落番13.X再入過

琴晚呢棍都回左上星期一半升幅咁濟
好彩加返小小倉
跌多兩日既話都幾傷下

掉轉睇跌多啲咪可以到時入多啲平貨囉

所以先問大家點睇btwn 其實係自我安慰 比自己信心去strong hold

未公佈都高追真係易出事，仲要係假消息，我估有排跌或者有排都上唔番19蚊。不如止蝕再買其他SPAC等

維真果個 未有消息都12蚊

難小小13
有merge對象又睇好好難落到咁盡
spac琴晚全紅 呢隻都係跌得小小

畢竟呢隻14 徘徊左好耐 sh嘅好多

買Tpgy?

所以咁比較之下 btwn又好似唔係太誇

個隻無事的，我都係由BTWN轉到VGAC，信我

仲有無揸緊ghiv

呢隻又咩黎

12.8

13
之前無放又落番黎

之前埋伏11 入

如果股票係理性就好

仲有個actc, 值得買，Audrey Lee拜登清潔能源組織聯席主席

靜靜地贏

尋日10. 7 特價買左，actc

跟錢多多係Hnrg執到餐飯
隻廢股尋日竟然升兩成

但佢水人spac買pcpl，伏伏地

有冇人有買GIK

有無人買左OPEN / GHIV

OPEN GOGO

有隻新 spac 叫“眼鏡蛇道館 Cobra Kai”

升升升

Me

一日拜登未100%坐穩都唔敢搏佢D概念股

盤前升返啦

加咗啲Innoviz
之前兩隻ex都加返

邊兩隻ex?

VLDR/LAZR

Innoviz 查唔到既

特登用呢個名等你哋查唔到嘛

跌返啦

近期當炒，加上$14.2入算平，買啲玩下

財巴 我好唔好btwn轉啲去vldr同tpgy?

關咩野事....就開市姐

VLDR 廿幾蚊 下年Q2起量產到 抵搏
TPGY 都Confirm幾個月後合拼

你自己決定啦
所以我都好唔喜歡埋伏未宣佈合邊間嘅公司

我錯了

Vldr lazr which one better?

lazr 升到

我都係搏CGRO跟下

財巴幾錢入

$14.20 上面有講

又插

跌咪好 日日升仲危

未有目標，好管理層/sponsor 可以$11.5以下入，否則真係好高風險

btwn 真係炒過龍

有強國kol 力推，大量韮菜比班kol 割

同緊邊間傾緊？

吹緊風blockFi

expc 有咩消息

Spac呢類係咪一般都只會短炒無腦長揸係咪唔係咁岩買

無腦就咩都唔啱買

唔輸就係贏

地產？rkt d fd?

由+7%去到負數

Loak/dnmr 跌到還好前日溝完貨後今日就走

睇黎無乜邊隻真係逃得過merge後大跌既命運

cgro

有跌咩？我15蚊入貨價睇唔到跌

30跌返落23都叫無跌咩

300 股SH到投票日一定賺

LOAK 應該點部署好

你30蚊入咩？

我無入呢隻不過應該唔少人高位追

12蚊唔買16蚊唔買30蚊先黎買？
回調下好正常姐，特別係盤後抽升上25
依隻本身競爭對手唔多，又唔係BFT TPGY比人吹奏到上天
長遠發展我睇40蚊
利申 均價13@380股

唔係人人有玩開spac架嘛
大把人ipob轉左名open先開始追 一樣有排坐

我等緊回返落20蚊加倉
你哋慢慢坐

回到20我都想入d
我ipob20入28-29個時走晒了
緊係唔會慢慢坐

投左票未？ 前日收到email 叫人投票

唔知Wor 我收唔到

npa呢個價好似好抵

最近兩三隻一到投票成功/轉名就爆跌，我都諗緊點解

有冇巴絲重hold緊open/dm？

我重倉冇止賺而家倒輸
而家日日坐坐坐

唔係不嬲投票成功/轉名就暴跌架咩

太多人係低價已經入
要清一清洗呢班人先
利申9估

DM現價買黎長揸掂唔掂

Open

轉名先跌Wor唔係咩

Lazr 轉左名暴升

轉左咩？咩名

轉左做 lazr

佢應該係初哥黎

牙籤巴 唔係新手牙巴 多數睇 美股認真討論區

咁我簡單覆下牙巴

Spac係係美國嘅借殼上市公司
LAZR借GMHI合拼上市，投票通過成功合拼就會轉code, 由GMHI正名做LAZR上市做買賣

有無人幫手推埋佢

變咗長線股

長揸好多選擇
咁不如揸MP

財巴 Cgro點睇

太多人獲利套現，除非隻野好優質，解除合併失敗風險就會暴升

證明太重倉，股份玩得太集中
希望巴打盡快甩身

極少可以

呢個價錢埋伏下算唔錯，都算當炒，我依家都有少少

有你加持

樓主我都係用長揸嘅心態去Pick Spac股玩